<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Pod dachem Akademii</title><link>http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?playlist_id=PLf8XERBV_Iuv4-YfCd7ucWbe44usUikJ6</link><description>Poprawiony RSS z YouTube playlist</description><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 20 – PASJA Z MISJĄ – gość programu Piotr Wiśniewski</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=1Nv3NAaNtAM</link><description>Od lat sięga po sportowe trofea, udowadnia, że niepełnosprawność nie uniemożliwia czerpania z życia pełnymi garściami. Jednym daje nadzieję, innych uczy jak nadzieję dawać. W ostatnim w 2024 r. odcinku „Pod dachem Akademii" nasze studio odwiedził Piotr Wiśniewski, Mistrz Polski w Parasnowboardzie, wykładowca AWSB.</description><pubDate>2024-12-31T17:00:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 19 – REALNE PUŁAPKI W WIRTUALNYM ŚWIECIE – gość dr inż. Krystian Mączka</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=uvSwX7_ACkE</link><description>Sparaliżowanie dużych korporacji, całych państw a nawet prowadzenie wojny jest teraz możliwe bez wstawania od komputera. Nawet NATO uznało cyberprzestrzeń jako pole walki, takie samo jak przestrzeń powietrzną, wodę i ląd. Sieć daje nieograniczone możliwości, ułatwia życie, ale w sieci roi się od niebezpieczeństw. W najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii" dr inż. Krystian Mączka, Inspektor Ochrony Danych w Akademii WSB opowiada na co zwrócić uwagę pracując w sieci i w jaki sposób zmieniające się przepisy pozwalają stale zwiększać cyberbezpieczeństwo.</description><pubDate>2024-12-23T09:10:01+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 18 – KRUCHY ROZEJM NA BLISKIM WSCHODZIE – gość prof. Adrian Siadkowski</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=tDlst3fw1Gw</link><description>To rozejm łamany dziesiątki razy. Rakiety wciąż spadają na okupowane przez Izrael Wzgórza Golan. Izrael nie pozostaje bierny i mocno uderza w miejsca, gdzie przebywają bojownicy Hezbollahu. Rosyjskie samoloty uderzają w Syrię. Czy jest szansa na deeskalację napięć na Bliskim Wschodzie? W jaki sposób na kryzys wpłynie prezydentura Donalda Trumpa w Stanach Zjednoczonych? M.in. na te pytania odpowiada prof. Adrian Siadkowski z Akademii WSB. W specjalnym wydaniu Pod dachem Akademii Łukasz Miąsik połączył się z przebywającym w zapalnym regionie ekspertem.

#izrael #syria #rosja 
#akademiawsb #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-12-07T07:00:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 17 – SCHRON W SZPITALU – gość programu prof. Robert Socha</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=jOzOTDQIhLQ</link><description>Gdzie szukać schronienia w razie zagrożenia, czy piwnica jest bezpieczna, czy w każdym mieście znajdują się schrony? Okazuje się, że nie dość, że miejsc schronienia jest jak na lekarstwo, to nie wiemy gdzie ich szukać. Lekiem na brak schronów dla ludności cywilnej są nowe inwestycje. Jedna z nich powstanie w sosnowieckim szpitalu. W kolejnym odcinku „Pod dachem Akademii" o nowym schronie opowiada autor jego projektu – prof. Robert Socha z AWSB

#schron #szpital #sosnowiec
#akademiawsb #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-11-29T20:00:21+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii /odc.16 – OKAZJE (NIE) DLA WSZYSTKICH – gość programu Dorota Dębosz</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=L2eKTfse4Rg</link><description>Sezon wyprzedaży w pełni, jego kulminacyjnym momentem jest Black Friday. 
Czy to okazja dla kupujących na tańsze zakupy, czy dla sprzedających, na czyszczenie magazynów i budowanie marki? 
M.in. na te pytania, w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii” odpowiada Dorota Dębosz, Prodziekan Wydziału Nauk Stosowanych Akademii WSB.

#blackfriday #blackweek #okazja
#akademiawsb #awsb #studioawsb #poddachemakademii 

Spotify https://open.spotify.com/show/7tuK8iY0eDiGtzcseqS8PC</description><pubDate>2024-11-23T19:30:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii /odc. 15 – AMERYKAŃSKI NISZCZYCIEL NA POLSKIEJ ZIEMI – gość prof. Marek Walancik</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ojF6uwvvYGo</link><description>Baza amerykańskiej tarczy antyrakietowej stanęła w Redzikowie. To skuteczne uszczelnienie parasola, który chroni Polskę i Europę przed atakiem z powietrza. To też element odstraszający i drażniący Rosję. 
Jak Kreml może zareagować na bazę w Redzikowie i jaki ma ona wpływ na bezpieczeństwo wschodniej flanki NATO w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii" tłumaczy prof. Marek Walancik z AWSB.

#tarczaantyrakietowa #redzikowo #wojskaamerykanskie 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-11-15T21:30:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 14 – TRUMP WYKORZYSTANY W POLSCE? – gość programu prof. Krystian Dudek</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=XfkEZr4keGw</link><description>To już pewne, Donald Trump wraca do Białego Domu. 
Kandydat Republikanów będzie 47. Prezydentem Stanów Zjednoczonych. 
Za nami kampania, która niewątpliwie zapisze się w historii Stanów Zjednoczonych i nie tylko. Co oznacza wybór Amerykanów dla Stanów Zjednoczonych i dla całego świata? Czy polscy politycy będą wykorzystywać w nadchodzącej kampanii wynik wyborów w USA? Jaka przyszłość czeka Ukrainę w czasie prezydentury Donalda Trumpa? 
M.in. na te pytania odpowiada prof. Krystian Dudek z Akademii WSB w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii".

#wybory #usa #donaldtrump 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii

Polecamy kanał prof. Krystiana Dudka: 
https://www.youtube.com/@KrystianDudek-PROSTOoPR</description><pubDate>2024-11-08T22:45:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 13 – KRYZYS MIGRACYJNY – gość programu prof. Paulina Polko</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=faxE2WxLj2s</link><description>Pod dachem Akademii / odc.13
KRYZYS MIGRACYJNY – (NIE)LUDZKI ELEMENT WOJNY HYBRYDOWEJ
gość programu: prof. Paulina Polko.

Jak rozkłada się odpowiedzialność za walkę z kryzysem migracyjnym na europejskie państwa i polityków w Brukseli. Czy Europa jest gotowa podjąć skuteczną i jednocześnie humanitarną walkę z kryzysem migracyjnym. To tematy poruszone w najnowszym odcinku Pod dachem Akademii. 

Gościem programu jest prof. Paulina Polko, kierownik Katedry Nauk o Bezpieczeństwie Akademii WSB.  Działaniom Katedry, od jej powstania, towarzyszy rozwój bogatej oferty specjalności w ramach studiów I i II stopnia oraz podyplomowych, angażujących oprócz teoretyków bezpieczeństwa również praktyków poszczególnych dziedzin bezpieczeństwa. W 2019 roku Akademia WSB uzyskała uprawnienia do nadawania stopnia dr nauk o bezpieczeństwie.

#kryzysmigracyjny #wojnahybrydowa 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-10-31T11:00:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 12 – RECEPTA NA KSZTAŁCENIE PRZYSZŁYCH LEKARZY – dr Bernadeta Kuraszewska</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=HkB9IjdIg1I</link><description>Uczelnia inna niż wszystkie – to hasło Akademii WSB. W to hasło doskonale wpisuje się Kierunek Lekarski AWSB. Dlaczego? Odpowiedź na to pytanie znajdziecie w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii”. Dr Bernadeta Kuraszewska, Dziekan Collegium Medicum – Wydziału Medycznego AWSB opowie o możliwościach jakie Uczelnia daje nie tylko przyszłym lekarzom, ale też pielęgniarkom czy ratownikom medycznym.</description><pubDate>2024-10-25T14:00:26+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 11 – BLISKI WSCHÓD PŁONIE – gość programu prof. Adrian Siadkowski</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=11Rsr7sb3L8</link><description>Tysiące ofiar i ponad milion osób bez dachu nad głową. Konflikt na linii Izrael – Iran zbiera śmiertelne żniwo. Po ataku rakietowym Iranu świat z niepokojem czeka na uderzenie odwetowe. Czy taki odwet ze strony Izraela jest nieunikniony i jaki wpływ na Zachód może mieć konflikt na Bliskim Wschodzie? M.in. na te pytania odpowie ekspert ds. bezpieczeństwa Akademii WSB, prof. Adrian Siadkowski w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii".

Rozmowa odbyła się 11.10.2024 r. w Dąbrowie Górniczej.

#atak #iran #izrael #bliskiwschód 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-10-12T14:00:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 10 – WIELKA SOLIDARNOŚĆ PODCZAS WIELKIEJ POWODZI – prof. Janusz Majcherek</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=giISovhn-cM</link><description>Powódź, która przeszła przez Polskę to tragedia dla tysięcy Polaków, dla milionów był to sprawdzian z… człowieczeństwa. 
O tym, jak Polacy zjednoczyli się w pomaganiu podczas powodzi w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii" mówi prof. Janusz Majcherek z Akademii WSB. 
Ekspert odpowiada także na pytania dotyczące polaryzacji w kraju i tego w jaki sposób tysiące dramatów są wykorzystywane do pogłębiania podziałów.

#powódź2024  #tragedia #solidarność
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-09-27T19:21:31+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 9 – MANAGER, KTÓRY LECZY – gość programu dr n. med. Dariusz Jorg</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=NVaovGfuSiU</link><description>Podstawowym zadaniem personelu szpitala jest skuteczne leczenie pacjenta. Do osiągnięcia tego celu niezbędni są najlepsi lekarze, nowoczesny sprzęt i odważny manager. Takim managerem jest dr n. med. Dariusz Jorg, wykładowca Akademii WSB zarządzający m.in. czeladzkim szpitalem. 
W najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii" nasz ekspert opowie o tym jak przekształcić zadłużoną placówkę w jedną z najlepszych lecznic w Polsce i o tym jak współpraca z Akademią WSB wspomaga szpital.</description><pubDate>2024-09-20T18:00:27+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 8 – DEBATA NIE TYLKO W USA – gość programu red. Małgorzata Świtała</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=F9seQ1MWX9Y</link><description>To była debata, której wynik zależy od tego, kto go ogłasza. Po pierwszym takim spotkaniu Kamali Harris i Donalda Trumpa media ogłosiły zwycięzców. W zależności od tego do kogo kierowany jest przekaz, taki był wynik debaty. Czy polaryzacji w mediach i polityce nie da się uniknąć w polskiej rzeczywistości? M.in. na to pytanie w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii" odpowie dziennikarka Małgorzata Świtała.

#wybory #usa #kamalaharris #donaldtrump 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-09-13T17:30:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii / odc. 7 – EDUKACJA NA WAGĘ ZDROWIA – gość programu prof. Michał Zembala</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=78LjD-xUHFY</link><description>W jaki sposób pacjent może wpłynąć na skuteczne skrócenie czasu oczekiwania na wizytę do specjalisty, jak kształcić najlepszych lekarzy i „wychowywać” najlepszych pacjentów. M.in. na te pytania w najnowszym odcinku „Pod dachem Akademii” odpowie wybitny kardiochirurg prof. Michał Zembala.

Prof. Michał Zembala – pracownik naukowy i wykładowca Akademii WSB światowej sławy specjalista w zakresie kardiochiurgii i chirurgii naczyniowej (FETCS) oraz transplantologii klinicznej.

#edukacja #medycyna
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-09-06T11:00:06+00:00</pubDate></item><item><title>Pod dachem Akademii /odc. 6 – HISTORIE ZAKLĘTE W PRZEDMIOTACH – rozmowa z prof. Krzysztofem Zanussim</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=VIW7wuIrQ1g</link><description>Wybitny reżyser i wyjątkowy człowiek, którego historie z życia mogłyby posłużyć za niejeden scenariusz do filmu. W specjalnym wydaniu „Pod dachem Akademii" gościmy prof. Krzysztofa Zanussiego, a właściwie to Profesor ugościł nas. W rozmowie mówi m.in. o wspomnieniach zamkniętych w nietypowych przedmiotach z jego otoczenia, ale też o międzyludzkich stosunkach Polaków.

Polecamy – https://www.facebook.com/KrzysztofZanussiBlog

#zanussi #krzysztofzanussi 
#akademiaWSB #awsb #studioawsb #poddachemakademii</description><pubDate>2024-08-30T19:00:06+00:00</pubDate></item></channel></rss>